<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 8 | 破船之家]]></title>
  <link href="http://BeyondVincent.github.io/blog/categories/8/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://BeyondVincent.github.io/"/>
  <updated>2014-01-29T17:24:00+08:00</updated>
  <id>http://BeyondVincent.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[破船(BeyondVincent)]]></name>
    <email><![CDATA[beyondvincent@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我写的第一本书：Windows 8开发实战体验]]></title>
    <link href="http://BeyondVincent.github.io/blog/2014/01/16/for-my-first-book/"/>
    <updated>2014-01-16T17:55:00+08:00</updated>
    <id>http://BeyondVincent.github.io/blog/2014/01/16/for-my-first-book</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/2014/01/9.png" alt="" /></p>

<!--more-->


<p>2013年我写了一本书，书名叫做<a href="http://www.amazon.cn/dp/B00EOF7XKC">Windows 8开发实战体验</a>。在刚开始写该书的时候，我对Windows 8的前景还是看好的，每天经常写到半夜2-3点中。但是等书写完，出版出来的时候，我的心情确高兴不起来，因为此时大家都知道，windows 8不足以与iOS和Android抗衡，好多开发者都不看好它了，自然也就不在这方面发力。</p>

<p>还记得2012年下半年的时候，国内还是有许多开发者投入Windows 8的，不过到现在，基本已经没什么了。不知道Windows 8怎么了。是否值得期待Windows 9呢？</p>

<p>每当大家问起这书的销量时，我在想，Windows 8都这样了，还有人舍得去投资吗？估计对Windows 8的投入，也就是大公司为了各自产品的布局而没有舍弃的了。</p>

<p>如果你希望支持我一下的话，也可以去<a href="http://www.amazon.cn/dp/B00EOF7XKC">亚马逊</a>上买几本哟。</p>

<p>惯例，上几张图片：</p>

<p><img src="/images/2014/01/11.png" alt="" /></p>

<p>下面是公司内刊《云电同方人》曾经对我的一个采访函，贴出来，就当纪念吧：</p>

<p>采访人物： 周智勋</p>

<p>采访问题：</p>

<p>1、    为什么会写这本书？写作的主要灵感源于何处？</p>

<p><code>其实本书涉及到的许多内容首先是发布到我博客中的，后来随着文章数量的增加，就有了出版的想法，进而开始跟出版社沟通相关事情。</code></p>

<p>2、    全书从酝酿到出版，总共花费了多久的时间？能否具体谈谈这个过程</p>

<p><code>从跟出版社约谈，到最终出版大约花了半年时间。其中大致经历了大纲制定、初稿编写、初审、二审和终审，以及下厂编册。</code></p>

<p>3、    作为技术性人才，很多人在写作这一方面并非特别擅长，那么在写这本书的过程有没有让你困扰的地方？</p>

<p><code>其实我也不擅长写作，很难做到胸有成竹，一直在想许多名著是如何写成的。后来慢慢的发现，日积月累真是个好词，许多事情都不是一蹴而就的。坚持了不一定成功，但是不坚持，一定不会成功。</code></p>

<p>4、    在这一过程中，有没有特别想要感谢的人？</p>

<p><code>当然要感谢我的家人和同事对我的技术支持和人文关怀</code></p>

<p>5、    这本书的完成对于你个人、团队、公司的意义分别是怎样的？</p>

<p><code>这本书对于我来说就是成长路上的一抹云彩，点缀了我的工作与生活，增加我人生阅历。由于公司和团队的良好氛围，让我能够得到茁壮成长，相信在这良好的土壤下，能够培养出更多、更优秀的人才。</code></p>

<p>6、    平时有没有什么兴趣爱好？你觉得这样的兴趣爱好对于你的工作和生活有什么影响吗？</p>

<p><code>跑步是我近些年养成的一个习惯。我不知道是不是真的喜欢跑步，因为在篮球和跑步面前，我几乎都会首选篮球。不过我享受跑步带给我的变化，在跑步沿途中不仅能欣赏到各种风景，还能让我身体健康。</code></p>

<p>7、    对你影响最大的一本书是什么？</p>

<p><code>谭浩强的《C程序设计》，是它让我踏上了IT这条不归路。</code></p>

<p>8、    能完成这样一本技术专著，可以说在IT业界也取得了一定成就，你有没有什么心得想与他人分享的？</p>

<p><code>成就谈不上，我只是沧海一粟。想跟大家说的一句话就是“坚持就有收获。</code></p>

<p>9、    对于现在很多刚入职或者已入职一段时间的IT人士深觉IT行业枯燥、乏味，你怎么看待？你能理解他们吗？</p>

<p><code>兴趣是最好的老师。当你对某件事情感兴趣，那么就会主动去接触它，了解它。如果觉得IT行业枯燥和乏味，最好的办法就是培养兴趣或者乘早转行。</code></p>

<p>10、 你个人觉得IT行业未来的发展趋势是怎样的？</p>

<p><code>这个话题有点hold不住！仅从个人角度来看，移动技术、智能客厅、物流整合、大数据和人工智能等都很有发展前景。</code></p>

<p>2014年我计划写一本iOS 8方面的书籍，按照惯例，要等到6月份苹果才会对开发者放出iOS 8的SDK，所以上半年主要做一些准备性的任务。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[迟到的Windows 8]]></title>
    <link href="http://BeyondVincent.github.io/blog/2014/01/15/127-my-book-windows-8-developer/"/>
    <updated>2014-01-15T12:18:00+08:00</updated>
    <id>http://BeyondVincent.github.io/blog/2014/01/15/127-my-book-windows-8-developer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/2013/12/26.png" alt="" /></p>

<!--more-->


<p>目录</p>

<ol>
<li>小引</li>
<li>Windows 8简介</li>
<li>从用户的角度来看</li>
<li>从开发者的角度来看</li>
<li>微软的生态圈</li>
<li>小结</li>
</ol>


<h3>小引</h3>

<p>最近两年，移动互联网成了兵家必争之地，为了能够在移动互联网的浪潮中获得一席之地，各厂商正所谓八仙过海各显神通，腾讯首当其中，通过微信拿到了第一张船票，百度19亿美元拿下91助手，豪赌移动互联网，阿里巴巴入主高德，加快移动互联网布局，雷军借助小米手机，在国内已经与”中华酷联”并驾齐驱。当然，有成功，必然有失败，诺基亚本想借助微软的Windows Phone重拾当年王者之位，哪知最后埃洛普就是一个”间谍”，在诺基亚市值触底之际，反被微软低价收购，360与搜狗的恋爱谈了很久，结局是搜狗与腾讯联姻了。在这瞬息万变的朝代，人们似乎已经忘却了微软，其实微软对这一切的发生是看在眼里急在心里，但罗马不是一日建成的。今天我们就来看看微软在移动平台中打的一张牌——Windows 8。</p>

<h3>Windows 8简介</h3>

<p>Windows 8是微软在2012年10月25日正式发布的一款操作系统。该系统定义了用户与移动终端设备交互的全新概念——以内容为导向，结合简单、迅速和快捷的操作方式。</p>

<p><img src="/images/2013/12/17.png" alt="图1-1 Windows 8开始屏幕" /></p>

<p>为迎合用户的需求，微软在Windows 8的设计与研发上全力以赴，力图为用户打造出一款全新的操作系统，为人们提供高效易行的工作环境。从图1-1中，可以明显地感觉到Windows 8的用户界面与之前Windows版本的巨大差别。下面我们分别从用户和开发者的角度来了解一下Windows 8。</p>

<h3>从用户的角度来看</h3>

<ol>
<li>磁贴Windows 8的开始屏幕功能与之前Windows 版本的开始菜单类似，都是能启动某一个程序，不过开始屏幕还有更多的个性化功能。如图1-2所示，Windows 8的开始屏幕是由许多方块组成的，这些方块被称为动态磁贴(Tile)，用户可以自由调整这些方块的大小。通过点击磁贴，可以启动对应的程序。磁贴的另外一个重要功能就是内容的展现与更新。这体现出了Windows 8的一个重要设计原则—— 处处以内容为重。</li>
</ol>


<p><img src="/images/2013/12/18.png" alt="图1-2 Windows 8开始屏幕中的磁贴" /></p>

<ol>
<li>沉浸式的用户界面Windows 8之前版本的基本用户界面如图1-3所示，是以桌面为主的应用程序界面风格——该类风格的典型特征是操作系统由不同的文件和程序软件组成。在桌面之上，可以陈列出多个窗口，一个程序对应一个窗口，或者多个窗口。<img src="/images/2013/12/19.png" alt="图1-3 具有桌面概念的应用程序界面" /></li>
</ol>


<p>Windows 8应用商店的主界面如图1-4所示，可以看出，里面的程序像一个封闭的盒子，并且是没有边框的全屏显示，我们只能看到一个正在运行的程序界面。实际上，这种设计语言和风格是微软专门为Windows 8配备的，它是基于平面设计的，设计灵感来源于机场和地铁的指示牌。图1-4展现的信息可以概括为：大字体、强调信息本身、无冗余的界面元素。</p>

<p><img src="/images/2013/12/20.png" alt="图1-4 Windows 8应用商店的主界面" /></p>

<p>再如图1-5所示的是Windows 8中的天气程序，该程序以大号字体显示出天气信息，在程序中没有冗余的界面元素。</p>

<p><img src="/images/2013/12/21.png" alt="图1-5 Windows 8中的天气程序" /></p>

<p>从图1-4和图1-5可以明显地感觉到，当用户使用Windows 8商店应用程序时，是完全沉浸在整个程序中，且在使用过程中，不会被别的程序干扰或者强制中断，从而不会对用户造成任何的分心。</p>

<h3>从开发者的角度来看</h3>

<ol>
<li>Windows应用商店从苹果做的应用商店效果来看，这真是一个好舞台，个人开发者通过这个舞台发布个人应用的同时，还能带来乐观收入，苹果也能从中收取一定的费用，再者对用户来说不用漫天寻找需要的应用，只需要通过应用商店就可以获得需要的应用了。
当然，微软也搭建了自己的商店——Windows应用商店，运营模式与苹果的应用商店类似。如图1-6所示。<img src="/images/2013/12/22.png" alt="图1-6 开始屏幕中的应用商店" /></li>
</ol>


<p>到这里，或许大家对微软的这张牌已经有所了解，更有甚者可能会嗤之以鼻，曰：这不就是在抄袭苹果的模式吗？没错，微软此举确有抄袭之嫌疑，不过，大家别忘了，腾讯刚开始不就是这么干的吗？当然，干这一行，是讲究互联网基因的，例如，中国移动的飞信就是因为缺乏互联网基因——它并不具备运营互联网产品的基本经验，虽手握绝对优势，但最终未免被其它IM蚕食，再说了，诺基亚之前也有自己的OVI商店，但是结果同样销声匿迹了。2. 开发框架与编程语言Windows 8商店应用程序开发支持多种编程语言，其中最重要的3种编程方式为：XAML + C#/VB、XAML/DirectX + C++、HTML5 + JS + CSS。
Windows 8对多种编程语言的支持，降低了开发者开发Windows 8商店应用程序的门槛，开发者可以利用之前已经掌握的语言来开发程序。1）开发框架
在Windows 8中开发的应用程序分为两种类型：
* Windows商店应用程序* 桌面应用程序其中桌面应用程序与之前Windows版本中的开发模式基本没有变化，这里重点介绍Windows商店应用程序的开发框架(如图1-7所示)，它具有如下两个重要特点：<img src="/images/2013/12/23.png" alt="图1-7 Windows 8应用程序开发框架" /></p>

<ul>
<li>Windows Runtime。在Windows商店应用程序中只有一个主要的API层，这就是Windows Runtime，Windows Runtime负责与Windows Core OS Services进行通讯。开发者只需要与Windows Runtime交互即可。</li>
<li><p>多语言的支持。Windows商店应用程序开发很重要的一个特点就是在一个编程API（Windows Runtime APIs）上对多种语言的支持。在Windows 8中，微软已经把基于WPF和Silverlight的XAML用本地语言重写了一遍，C++、C、C#和VB编写的应用程序UI界面可以用XAML来定义。另外，在Windows 8中，微软增强了JavaScript的功能，通过JS Engine，JavaScript可以与Windows Runtime提供的APIs进行交互。这样一来，众多开发者（特别是会利用HTML和CSS开发网站和网页的开发者）也可以结合HTML/CSS和JavaScript来开发Windows商店应用程序。2）编程语言选择由于Windows 8应用程序开发支持多种编程语言，那么在具体的开发过程中，开发者就需要在多种编程语言之间选择适合的一种。图1-8简要描述了如何选择编程语言。<img src="/images/2013/12/24.png" alt="图1-8 Windows商店应用程序开发编程语言的选择" />
一般在创建应用程序时，是基于开发者已经掌握的技术；如果是在移植已有的应用程序，则主要基于原有程序的类型。下面是在选择编程语言时需要注意的一些细节：</p></li>
<li><p>根据开发者已经掌握的技术做决定。如果擅长于JavaScript，那么建议选择HTML5和JavaScript作为编程语言。如果之前创建过Windows Phone程序或者WPF程序，那么使用C#/VB和XAML语言进行开发会更好。<em> 在决定移植程序时，则需要好好考虑一番。这种情况下，不能依赖所掌握的技术，而主要取决于将要移植的程序的类型。如果要将Windows Phone(Windows Phone 8以前的版本)程序进行移植，那么必须选择使用C#和XAML，这样之前的代码和功能才能重用，如果Windows Phone程序使用了类似MVVM的设计模式，那么可以在程序中使用对应的设计模式。而如果需要移植基于C++开发的游戏引擎等，就需要使用C++和XAML了。</em> 如果既掌握web开发，也熟悉C#  XAML开发，那么建议使用HTML5和JavaScript进行程序开发。因为JS Engine提供的控件与XAML控件一样，不用额外去编写控件。<em> 如果要创建高效的游戏程序，那么建议考虑使用C++和XAML。</em> 如果曾是.NET开发者，并且也熟练掌握HTML和JavaScript，建议使用C#和XAML。开发程序时会发现，这与.NET开发非常相似。例如，可以使用相同的设计模式（例如MVVM等）来创建程序。通过上面的分析，相信在开发过程中应该如何在开发中选择编程语言，读者已经心中有数了。下面我们来看看微软的生态圈。</p></li>
</ul>


<h3>微软的生态圈</h3>

<p>在互联网环境中，良好的生态圈，对企业的发展至关重要，腾讯在社交上、百度在搜索上和阿里在电商上等能站稳脚，都是因为他们在各自的阵营中建立起了良性的生态圈，让对此垂涎的企业难以对其撼动。我们也可以来看看苹果创建的生态圈：为了给用户最佳的体验，从硬件到软件，苹果层层把控，对别的厂商进行封闭不开放，利用自己的优势，为开发者和用户提供一个应用发布销售和购买下载的大舞台——苹果应用商店。这不仅让自己的利益最大化，也能够极好“绑架”开发者和用户，并对其它厂商做到排斥。</p>

<p><img src="/images/2013/12/25.png" alt="图1-8 Windows商店应用程序开发编程语言的选择" /></p>

<p>说了这么多，读者可能不乐意了，你不是要谈论微软的生态圈吗，干嘛东扯西扯的呢？其实不然，微软在生态圈上的想法实际上跟苹果雷同。涉及到的几个主体无非就是开发者、用户和自己，另外与苹果有一大区别就是其它厂商。我们都知道，微软在Windows 8之前主打的是软件，硬件则由其它各厂商生产。而在Windows 8中则不同了，微软开始涉水硬件了，它也想像苹果一样把软件和硬件牢牢握在自己手中，因此Surface面世了，再过几天Surface2也可以预定到了。其实我并不关心什么时候能买到Surface2，我在意的是微软如何找准与各硬件厂商的利益平衡点。</p>

<h3>小结</h3>

<p>Windows 8发布至今(2014年1月)，过去一年多了，或许你在感悟时间过得太快，但我想说，Windows 8来得太迟了，要不是Windows 8有这么强大的一个爹，在这战火纷飞的移动平台，想必Windows 8还没开始就已经谢幕了。
在这一年时间里，我们看到Windows 8交出的成绩其实并不如人意，想必用惨不忍睹来形容也不为过。用户和开发者的热衷度已经在大幅下降，甚至各厂商都在持观望的态度，相信他们都是有底线的。至于Windows 8操作系统能否在众多竞争平台中突出重围，留给微软的时间已经不多了，随着PC市场趋于饱和，在移动平台上，如果微软再拿不出杀手锏的话，或许微软真要重演诺基亚的悲剧了。</p>

<p>当然，移动互联网的这番厮杀与角逐，无论谁赢谁输，我相信最大的获益者之一将会是用户。作为用户，我们就在台下，好好欣赏这一幕幕好戏吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
